[
  {
    "question": "1. 将[X]补的各位(不包括符号位)逐位取反，再在最低位加1即可求得[-X]补。",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "2. 定点数把小数点固定在最低位的后面。",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "3. 原码是表示无符号数的二进制编码方法。",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "4. 原码就是把数据的二进制表示作为数据的编码。",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "5. 原码表示便于进行数据的加减法运算。",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "6. 补码编码保持了数值原来的大小顺序。",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "7. 把原码按位取反，最低位加 1 后就得到了这个数据的补码。",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "8. 汉字的输入码表示用于在计算机中存储、交换汉字信息。",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "9. 奇偶校验码能发现并纠正数据代码中一位出错情况。",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "10. 海明码可以纠正数据代码中两位错误。",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "11. 浮点数的规格化是为了防止运算时数据溢出。",
    "options": [
      "A. 对",
      "B. 错"
    ],
    "answer": "A"
  }
]